%Darstellung und Format
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%Benötigte Pakete
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ngerman}

\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true}
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}}

\usepackage{pdfpages}


%Kopfzeile und Fußzeile
\usepackage{scrpage2} \pagestyle{scrheadings}
\ihead{Eva Bolle 4528650 \\
Daniel Thümen 4523176} \chead{RDB 1 HA 3} \ohead{Gruppe 7}
\setheadsepline{0.4pt}
\begin{document}
\noindent\textbf{Aufgabe 3.1 – Alternative ER Notationen}\\
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\begin{enumerate}
\item Crow's Foot Notation\\
\\
\\
\item Baker's Notation\\
\\
\\
\item Black Diamond Notation\\
\\
\\
\item UML\\
\\
\\
\end{enumerate}
\noindent\textbf{Aufgabe 3.2 – Erweiterte Chen-ER Notation: Quiz}\\
\begin{enumerate}
\item Gegeben ist eine total überlappende Spezialisierung von einer Superklasse und zwei Subklassen: Wenn eine Entität aus einer Subklasse entfernt wird, dann muss sie auch aus der Superklasse entfernt werden.\\
\textit{Ja, weil die anderes Subklasse nicht die selben Attribute besitzt und sonst der anderen Subklasse das Attribut aufgedrängt wird.}
\item Eine Subklasse hat immer mehr Attribute als ihre Superklasse.\\
\textit{Kann sein, muss jedoch nicht}
\item Die Anzahl der Entitäten in einer Superklasse ist gleich groß wie die Anzahl der Entitäten in
ihren Subklassen.\\
\textit{Nein, weil sie auch nur zur Superklasse gehören kann.}\\
\end{enumerate}
\noindent\textbf{Aufgabe 3.3 – Erweiterte Chen-ER Notation: Fragen}\\
\begin{enumerate}
\item Was ist der Unterschied zwischen Generalisierung und Spezialisierung?\\
\textit{Generarlisierung = Verallgemeinerung (Superklassen werden genutzt)\\
Spezialisierung = Differenzierung (Subklassen werden genutzt)}\\
\item Zeichnen Sie ein Chen EER Diagramm für folgendes Szenario: Der Entitätstyp A hat zwei Subtypen B und C. Es darf keine Instanzen von A geben, die nicht auch Instanzen von B oder C
sind. Eine Instanz von B kann nicht gleichzeitig eine Instanz von C sein.\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{33b.pdf}
\end{center}
\item Welches Problem kann bei Mehrfachvererbung auftreten?\\
\textit{Polymorphismen}\\
\item Was ist der Unterschied zwischen durch Vererbung spezialisierten Typen und Verbundtypen (Union Types). In welchen Fällen müssen Union Types benutzt werden, in welchen
Fällen Vererbung? Bitte nennen Sie Beispiele. \\
\textit{Bei durch Vererbung spezialisierenden Typen werden alle Attribute der Superklassen geerbt, bei Verbundtypen werden die Attribute von genau einer Superklasse geerbt. Zum Beispiel gehört ein Konto entweder einer Organisation oder einer Person}\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{33d1.pdf}\\
\end{center}
\textit{Ein Fernseher ist sowohl ein Möbelstück wie auch ein technisches Gerät}\\
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{33d2.pdf}\\
\end{center}
\end{enumerate}
\textbf{Aufgabe 3.4 – Chen-EER Notation: Modellierung}\\

\noindent\includegraphics[scale=0.5]{34.pdf}\\
\textit{Das Olympische Dorf besteht aus Häusern, die jeweils über die Adresse, bestehend aus Straße und
Hausnummer, identifiziert werden und weitere Attribute haben. Appartements befinden sich in den
Häusern und werden deshalb über diese identifiziert. Zusätzlich haben sie weitere Attribute,
nämlich die Zimmernummer, über die sie identifiziert werden, und die Anzahl an (belegten) Betten.
Die Anzahl an belegten Betten darf nicht größer sein als die Anzahl an vorhandenen Betten, was
sich allerdings in einem EER-Diagramm nicht darstellen lässt. Damit wird ein Appartement
bewohnt von maximal der Anzahl an Bewohnern, so dass jeder Bewohner sein eigenes Bett hat.
Jeder Bewohner bewohnt genau ein Appartement und belegt dabei genau ein Bett. Jeder Bewohner
wird über seinen Namen, bestehend aus Vor- und Nachnamen identifiziert und hat als weiteres
Attribut sein Herkunftsland. Im Olympischen Dorf wohnen ausschließlich Sportler und
Funktionäre. Jeder Funktionär hat zusätzlich eine Aufgabe, über die er identifiziert wird, und jeder
Sportler hat ein Alter und wird außerdem über seine Sportart identifiziert. Ist die Sportart eines
Sportlers Bobsport, so ist der Sportler Bobfahrer und ihm wird eine Werkstatt zugeordnet. Die
Werkstatt befindet sich, genau wie die Appartements, in einem Haus und wird über dieses sowie
über die Zimmernummer identifiziert.}
\end{document}
